凌友詩七情上面稱期待兩岸統一 台內政部長：朝取消戶籍方向處理

在台灣出生，擁有台灣戶籍的港人、中文大學當代中國文化研究中心榮譽研究員凌友詩，日前在政協會議上發言，七情上面、抑揚頓挫，發言期間更獲 13 次掌聲。在台灣，內政部長徐國勇指會朝取消凌友詩戶籍方向，處理凌友詩身份，而沒有戶籍她也會失去台灣的健保資格，稍後會和陸委會商討。

台灣立法院內政委員會今天原本是審議《災害防救法》部分條文修正草案，內政部長徐國勇出席會議。會議期間民進黨籍高雄市立委劉世芳，向徐國勇質詢，「高雄最近是怎麼了？之前的中共十九大代表盧麗安也是高雄旗山人。」盧麗安是出生於台灣高雄，是現時上海市台灣同胞聯誼會會長，復旦大學外文學院英文系教授及副院長。2015年加入中共，2017年10 月出席中共十九大。

民進黨立委批評凌對不起蔣介石

劉世芳批評凌友詩，其父是左營眷村的退休海軍副艦長，她對不起中華民國前總統蔣介石。劉世方引述凌友詩指「中華人民共和國政府是中國的唯一合法政府，是中國政權的正統，這個地位在兩岸統一的進程中最為重要。」而且在發言最後又指「我願鞠躬盡瘁，熱切期待祖國繁榮昌盛與兩岸統一之日的到來。」劉世芳質疑凌友詩的言論有無違反台灣法律。

徐國勇回覆指凌友詩言論實在不應該，「畢竟我們是中華民國台灣領土的人民，應該是陸委會會做相關處理。」是否要取消戶籍，按照相關規定處裡，「我認為應該朝取消戶籍方向處理，但是權責在陸委會，陸委會認定後，才會輪到內政部處理業務。」他亦確認，如沒有戶籍，就沒有健保。

根據《大公報》報道，凌友詩的父親是中華民國海軍新高號的副艦長，該艦是一艘運油艦。

凌友詩 16 歲來港，入讀台灣背景的珠海中學，其後先後在中文大學及香港大學攻讀碩士及博士學位。她首次出現在公眾視野，是 2000 年及 2003 年，先後兩次出席立法會保安事務委員會，談論《公安條例》及 23 條立法。

曾倡議領導人多穿漢唐服及中山裝

凌友詩 2003 年出任福建省政協港澳華僑委員，2004 年以香港留臺大學校友聯合總會北京參訪團副團長身份訪京。05 年加入中央政策組擔任高級研究主任，專責研究青年政策。07 年擔任全國台聯理事會名譽理事，08 年參加全國婦聯。2012 年離開中策組，加入香港公共行政學院任高級研究顧問。

2013 年出任中國和平統一促進會香港總會常務理事，2014 年任全國港澳研究會會員、香港麗天文化與公共政策顧問公司主席。2016 年開始在中文大學當代中國文化研究中心榮譽研究員。2018 年以台聯成員身份成為全國政協委員，期間曾指中國人平時「穿西服幾乎一統天下，民族特徵淡化」，提出由國家領導人帶頭，因應場合穿著漢服、唐裝、中山裝和西裝，以「重拾文化自信，彰顯我現代泱泱大國之風範。」

她又曾提出國家象徵，要經常讓港澳台同胞看到，比如國旗、國歌、國徽，「要出現在他們貼身的身分證明文件之中，這對於港澳台同胞有很強的心理意義。」她的丈夫是伊利沙伯醫院耳鼻喉科主管莊厚明。

刷鞋刷到

求仁得仁

先要修改港澳條例

台奸唔少得過香港

低級紅到極點

晨早就應該依法取消戶籍

奶到雪雪聲

學英國, 取消個ISIS八婆既BC

肥平個老婆夠係江蘇政協

高雄最近是怎麼了？

死大陸仔

台灣出世
香港讀書
大陸做政協